[紐西蘭][曲折] Bain一家滅門案

紐西蘭奇案：Bain一家滅門案

我係一個中國論壇度搵到一篇寫得好好既文。今次我只係將所有大陸用字 e.g.譯音，動詞，轉番晒做我地呢邊既書面語 （如果有錯請輕輕力屌 ），同埋我係篇文入面加番一d我係新聞度搵到既證據而文中係無提到既。最後，我做左一個簡單既timeline同埋人物關係圖，以便無咁好心力既巴打了解件事。 所有Credit 歸果個論壇既作者，我只係補充同整合。

今次呢單案，歷時十幾年，文有d長，但我覺得係值得睇既。之前幾個既posts，雖然有唔少証據，但其實並無太多佐證同比大家討論既餘地。今次呢單案件，控辯雙方就唔同既論點爭議左好耐，而每邊既理由都極之充分有理。

呢單案，我覺得好有價值既地方，在於可以令大家反思司法制度既一d盲點。比如，即使可能個個都知係咁，但由於証據不足，所以不能落實；或者，佢明明好似真係無做過，但証據確鑿。講到底，証據係乜？ 証據，其實諗深一層，經過好多人既手，比如警方，再到法醫官，再到庭上。箇中過程，到底係咪完全公正？係咪無人做手腳？真係好難知。 就好似 Angelababy証明自己無整容一樣，搵左一個美容醫生去証明自己清白，但即使如此，好多人心底裡仍然唔信。

講到尾，到底係証據已經失去左公信力，定根本人類己經對所有事物失去信任？

呢單案既精彩，就在於此。希望巴絲打們唔會因爲佢長文所以唔睇到尾！

話說..........

頂要去同屋企人食飯，今晚再出文，sor

釣人癮

枉我仲睇晒咁多字

等我仲以為有文睇

我出左個頭之後話要食飯，好快，一個鐘。

G持

原來未有文睇

未睇先睇酒

屌
原來廢話黎

諗住有新野睇

我個名就係黎自你

先負評

訓陣留名

留名